\documentclass[a4paper,11pt]{bxjsarticle}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{zxjatype}
\usepackage{here}
\setjamainfont[BoldFont=ipaexm.ttf]{ipaexm.ttf}
\setjasansfont[BoldFont=ipaexg.ttf]{ipaexg.ttf}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\usepackage{bm}
\usepackage{cite} 
\newtheorem{mf}{å…¬å¼}

\lstset{
basicstyle={\scriptsize}
}
\setlist[enumerate]{listparindent=2pt}


\begin{document}
\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \vspace*{150truept}
    {\Huge å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹å¼}\\ % ã‚¿ã‚¤ãƒˆãƒ«
    \vspace{120truept}
    {\huge 18T1694W}\\ % å­¦ç±ç•ªå·
    \vspace{50truept}
    {\huge å³¶è¢‹ éš†ä¹Ÿ}\\ % è‘—è€…
    \vspace{50truept}
    {\huge \today}\\ % æå‡ºæ—¥
  \end{center}
\end{titlepage}


%=====================================================================
\section{ç›®çš„}
ã€€ä¸ãˆã‚‰ã‚ŒãŸå¾®åˆ†æ–¹ç¨‹å¼ã®è§£ã‚’å°å‡ºã—ï¼Œãã®å¼ãŒã©ã®ã‚ˆã†ãªå‹•ä½œã‚’ã™ã‚‹ã®ã‹ã‚’è€ƒå¯Ÿã™ã‚‹ã“ã¨ã§
ç†è§£ã‚’æ·±ã‚ã‚‹ã“ã¨ã‚’ç›®çš„ã¨ã™ã‚‹

%=====================================================================
\section{å…¬å¼}
è¨ˆç®—ã«ä½¿ã†å…¬å¼ã‚’ä»¥ä¸‹ã«ç¤ºã™ï¼
\begin{mf}
  $\frac{1}{D+\alpha}r(x) = e^{-\alpha x}\int r(x)e{\alpha x}$
  \label{mf:1}
\end{mf}
\begin{mf}
  $y_p=\frac{1}{P(D)}e^{\alpha x} = \frac{1}{P(\alpha)}e^{\alpha x}, (P(\alpha)\neq 0)$
  \label{mf:2}
\end{mf}

          

%=====================================================================
\section{å¤§å•1}
å•é¡Œæ–‡ã‚’ä»¥ä¸‹ã«ç¤ºã™ï¼
\begin{equation}
  y''-2y'-3y=e^x
  \label{equ:1}
\end{equation}
\begin{equation}
  y''-2y'-3y=e^{3x}
  \label{equ:2}
\end{equation}
\begin{equation}
  y''-2y'-3y=e^x+e^{3x}+\sin x
  \label{equ:3}
\end{equation}


\subsection{å•1ï½œ$y''-2y'-3y=e^x$}
å¼(\ref{equ:1})ã¯ä»¥ä¸‹ã®ç‰¹å¾´ã‚’ã‚‚ã¤ï¼

\begin{itemize}
  \item $y''$ãŒæœ€ã‚‚é«˜ã„éšæ•°â†’2éš
  \item $y$ã®å¾®åˆ†ä¿‚æ•°ã«$x$ãŒã‹ã‹ã£ã¦ã„ãªã„ â†’ å®šæ•°ä¿‚æ•°
  \item $y''$ã«ã‹ã‹ã‚‹ä¿‚æ•°ãŒ1 â†’ æ­£è¦ç³»
  \item $y$ã¨$y$ã®å¾®åˆ†ãŒã™ã¹ã¦1ä¹— â†’ ç·šå½¢
  \item $e^x$ãŒå­˜åœ¨ â†’ éæ–‰æ¬¡
\end{itemize}

ä¸Šè¨˜ã«ã‚ˆã‚Š(\ref{equ:1})å¼ã¯ç·šå½¢éæ–‰æ¬¡å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹å¼ã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ãŒã‚ã‹ã‚‹ï¼\\

ç·šå½¢éæ–‰æ¬¡å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹å¼ã«ãŠã„ã¦ï¼Œæ¼”ç®—å­æ³•ã‚’ç”¨ã„ãŸç‰¹è§£ã®å°å‡ºã¯ä»¥ä¸‹ã®æ‰‹é †ã§è¡Œã†ï¼

\begin{enumerate}
  \item æ¼”ç®—å­æ³•ã‚’ç”¨ã„ã¦è¡¨ã™ï¼
  \item yã«ã¤ã„ã¦è§£ãï¼
  \item å¤‰å½¢ã—ãŸé€†æ¼”ç®—å­ã‚’ç”¨ã„ã‚‹ï¼
\end{enumerate}

ã§ã¯ï¼Œç‰¹è§£$y_p$ã‚’å°å‡ºã—ã¦ã„ãï¼\\
(\ref{equ:1})å¼ã‚’å¾®åˆ†æ¼”ç®—å­ã‚’ç”¨ã„ï¼Œ$y_p$ã®å¼ã«ç›´ã™ã¨ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«ãªã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p = \frac{1}{(D^2-2D-3)}e^x
\end{equation}

ã“ã“ã§ï¼Œ$(P(1)=-4\neq 0)$ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ãŸã‚ï¼Œå…¬å¼(\ref{mf:2})ã‚’ç”¨ã„ã‚‹ã“ã¨ãŒã§ãã‚‹ï¼
ã‚ˆã£ã¦ç‰¹è§£$y_p$ã¯ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«æ±‚ã¾ã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p = -\frac{1}{4}e^{x}
\end{equation}

\subsection{å•2ï½œ$y''-2y'-3y=e^{3x}$}
å•2ã‚‚å•1ã¨åŒæ§˜ã«ç·šå½¢éæ–‰æ¬¡å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹å¼ã§ã‚ã‚‹ï¼
ã‚ˆã£ã¦ï¼Œå¾®åˆ†æ¼”ç®—å­ã‚’ç”¨ã„ï¼Œå› æ•°åˆ†è§£ã—ï¼Œç‰¹è§£$y_p$ã®å¼ã«ç›´ã™ã¨ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«ãªã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p = \frac{1}{(D-3)(D+1)}e^{3x}
\end{equation}

ã“ã“ã§ï¼Œ$(P(3)= 0)$ã‚ˆã‚Šå…¬å¼(\ref{mf:2})ãŒä½¿ãˆãªã„ï¼
ãã“ã§ï¼ŒåŸºæœ¬å…¬å¼ã§ã‚ã‚‹å…¬å¼(\ref{mf:1})ã‚’ç”¨ã„ã‚‹ã¨

\begin{equation}
  \frac{1}{D-3}\cdot\frac{1}{4}e^{3x}
\end{equation}

ã¨ãªã‚Šï¼Œç‰¹è§£$y_p$ã¯ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«æ±‚ã¾ã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p=\frac{1}{4}xe^{3x}
\end{equation}

ç©åˆ†å®šæ•°ã¯ä¸€èˆ¬è§£ã‚’æ±‚ã‚ãŸã¨ãã«å¸åã•ã‚Œã‚‹ã®ã§æ›¸ã‹ãªãã¦ã‚ˆã„ï¼

\subsection{å•3ï½œ$y''-2y'-3y=e^x+e^{3x}+\sin x$}
éæ–‰æ¬¡é …ã®$\sin x$ã¯ã‚ªã‚¤ãƒ©ãƒ¼ã®å…¬å¼ã‚’å¿œç”¨ã—$e_{ix}$ã¨ç½®ãæ›ãˆã‚‰ã‚Œã‚‹ï¼
å•2ã¨åŒæ§˜ã«è¨ˆç®—ã™ã‚‹ã¨ï¼Œç‰¹è§£$y_p$ã‚’æ±‚ã‚ã‚‹å¼ã¯ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«ãªã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p = \frac{1}{(D - 3)(D + 1)}(e^x + e^{3x} + e^{ix})
\end{equation}

å…¬å¼(\ref{mf:1})ã‚’ç”¨ã„ã‚‹ã¨ï¼Œ

\begin{equation}
  y_p = \frac{1}{D - 3}(\frac{1}{2}e^x + \frac{1}{4}e^{3x} + \frac{1}{1+i}e^{ix})
\end{equation}

åŒæ§˜ã«$\frac{1}{D-3}$ã®é …ã‚‚è¨ˆç®—ã—ï¼Œ$e^{ix}$ã®ä¿‚æ•°ã‚’æœ‰ç†åŒ–ã™ã‚‹ã¨ï¼Œ

\begin{equation}
  y_p = -\frac{1}{4}e^x + \frac{1}{4}xe^{3x} - \frac{2 - i}{10}(\cos x + i\sin x)
\end{equation}

ã“ã“ã§ï¼Œ$\sin x$ã‚’$e^{ix}$ã¨ç½®ã„ãŸã“ã¨ã‹ã‚‰è™šéƒ¨ã‚’è§£ã«ã™ã‚‹ã¨ç‰¹è§£$y_p$ã¯ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«æ±‚ã¾ã‚‹ï¼

\begin{equation}
  y_p = -\frac{1}{4}e^x + \frac{1}{4}xe^{3x} - \frac{1}{5}\sin x + \frac{1}{10}\cos x
\end{equation}

ç©åˆ†å®šæ•°ã¯ä¸€èˆ¬è§£ã‚’æ±‚ã‚ãŸã¨ãã«å¸åã•ã‚Œã‚‹ã®ã§æ›¸ã‹ãªãã¦ã‚ˆã„ï¼

\section{å¤§å•2}
å•é¡Œã‚’ä»¥ä¸‹ã«ç¤ºã™ï¼
\begin{equation}
  \frac{d^2x}{dt^2}+\alpha \frac{dx}{dt}+x=F(t)ã€€(\alpha \geq 0)
  \label{equ:2-1}
\end{equation}

å¼(\ref{equ:2-1})ã«ã¤ã„ã¦ï¼Œ
\begin{enumerate}
  \item ç‰¹æ€§æ–¹ç¨‹å¼ã®è§£ãŒè™šæ•°è§£ã¨ãªã‚‹å®šæ•°$\alpha$ã®ç¯„å›²ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆã€‚
  \item $\alpha=0$ã®ã¨ãã®æ–‰æ¬¡è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆã€‚
  \item $\alpha=0$, $F(t)=2\cos ğ‘¡$ ã®ã¨ãã®ä¸€èˆ¬è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆã€‚
\end{enumerate}

\subsection{å•1ï½œç‰¹æ€§æ–¹ç¨‹å¼ã®è§£ãŒè™šæ•°è§£ã¨ãªã‚‹å®šæ•°$\alpha$ã®ç¯„å›²ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆ}
å¼(\ref{equ:2-1})ã®ç‰¹æ€§æ–¹ç¨‹å¼ã¯ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«ãªã‚‹ï¼

\begin{equation}
  \lambda^2 + \alpha \lambda + x = 0
\end{equation}

äºŒæ¬¡æ–¹ç¨‹å¼ã®è§£ã®å…¬å¼ã‚’ç”¨ã„ã‚‹ã¨ï¼Œ

\begin{equation}
 \lambda = \frac{-\alpha \pm \sqrt{\alpha^2 - 4}}{2}
 \label{equ:2-2}
\end{equation}

ã‚ˆã£ã¦ï¼Œè™šæ•°è§£ã¨ãªã‚‹$\alpha$ã®ç¯„å›²ã¯
\begin{equation}
  -2 < \alpha < 2
\end{equation}

\subsection{å•2ï½œ$\alpha=0$ã®ã¨ãã®æ–‰æ¬¡è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆã€‚}
å¼(\ref{equ:2-2})ã«$\alpha=0$ã‚’ä»£å…¥ã—ã¦ç‰¹æ€§æ–¹ç¨‹å¼ã®è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚‹ã¨ï¼Œæ–‰æ¬¡è§£ã¯
\begin{equation}
  x= C_1e^{it}+C_2e^{-it}, 
\end{equation}
ã§ä¸ãˆã‚‰ã‚Œã‚‹ï¼($C_1$, $C_2$ã¯ä»»æ„å®šæ•°)

ã“ã“ã§ï¼Œã‚ªã‚¤ãƒ©ãƒ¼ã®å…¬å¼ã‚’ç”¨ã„ï¼Œ$A=i(C_1-C_2)ï¼ŒB=C_1+C_2$ã¨ã™ã‚‹ã¨
\begin{equation}
  y= A\sin t + B\cos t, 
\end{equation}

ã§ä¸ãˆã‚‰ã‚Œã‚‹ï¼(Aï¼ŒBã¯ä»»æ„å®šæ•°)

\subsection{å•3ï½œ$\alpha=0$, $F(t)=2\cos t$ ã®ã¨ãã®ä¸€èˆ¬è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚ˆã€‚}
æ–‰æ¬¡è§£ã¯å•2ã§æ±‚ã‚ã¦ã‚ã‚‹ãŸã‚ï¼Œç‰¹è§£ã‚’æ±‚ã‚ã‚‹ï¼
å¾®åˆ†æ¼”ç®—å­ã‚’ç”¨ã„ã¦å¤§å•1ã®å•2ã¨åŒæ§˜ã«è¨ˆç®—ã™ã‚‹ã¨
\begin{equation}
  x_p=\frac{1}{(D-i)(D+i)}2e^{it}=t\sin t
\end{equation}

ã‚ˆã£ã¦ï¼Œä¸€èˆ¬è§£ã¯

\begin{equation}
  x = A\sin t + B\cos t + t\sin t
\end{equation}
%=====================================================================

\bibliography{webDB.bib}
\bibliographystyle{ieeetr} 



\end{document}
